蔡總統：支持香港人追求民主 已經是台灣的共識

支持香港人追求民主，已經是台灣的共識。

我樂見台灣的政治人物，願意多表態支持香港。韓市長終於講出一個政治人物該講的話。希望這樣的立場，不只是一時的選舉語言，而是一個政黨會永遠堅持的立場。

香港的情勢演變至今，主要的原因，是中國曾對香港民主進程做出承諾，卻遲遲沒有實現。處理香港情勢，最好的方法，就是實踐當時的承諾。

我要代表台灣人民告訴北京當局和香港政府，台灣會用最大的決心和所有的力量，來守護民主和自由的價值，我們也會支持香港人對民主自由的追求，期待香港可以在民主的軌道上運轉。

這幾天，台灣的各大學紛紛表態願意協助在港台生、香港學生的就學問題。我們尊重和支持這些做法，希望可以幫助在香港讀書的學生度過艱難的時刻。

梗係
所以韓國瑜都扮黃

成場革命面臨歷來最大嘅危機